
\section{Lösen von Differentialgleichungen}
\subsection{Allgemeine Vorgehensweisen}
\subsubsection{Trennung von Variablen / Separation}

\begin{tabular}{p{4cm}p{10.5cm}}
\textbf{Form:} $y' = f(x) g(y)$ &
\textbf{Vorgehen:}
\begin{enumerate}
	\item DGL umstellen: $\frac{y'}{g(y)} = f(x)$
	\item Beidseitig nach x integrieren wobei $dx = \frac{dy}{y'}$
	\item Grenzen anpassen: $\int\limits_{y_0=y(x_0)}^{y} \frac{1}{g(y)} dy = \int\limits_{x}^{x_0}f(x) dx$
\end{enumerate}
\end{tabular}
            
\subsubsection{Lineartermsubstitution}

\begin{tabular}{p{5cm}p{10.5cm}}
\textbf{Form:} $y'=f(ax+by+c)$   &
\textbf{Vorgehen:}
\begin{enumerate}
	\item Substitution: $z=ax+by+c$
	\item Einsetzen in $z'=a+bf(z)$
	\item Separation: $\frac{z'}{f(z)} = a + b$ wobei $z_0 = x_0 + y_0$
\end{enumerate}
\end{tabular}
                
\subsubsection{Gleichgradigkeit}
\begin{tabular}{p{4cm}p{10.5cm}}
\textbf{Form:} $y'=f(\frac{y}{x})$ &
\textbf{Vorgehen:}
\begin{enumerate}
	\item Substitution:\quad $z=\frac{y}{x}$
	\item Einsetzen in $z'=\frac{1}{x}(f(z)-z)$
	\item Separation: $\frac{z'}{f(z)-z} = \frac{1}{x}$ wobei $z_0 = \frac{y_0}{x_0}$ 
\end{enumerate}
\end{tabular}
            
\subsection{Differentialgleichung 1. Ordnung}
    
\subsubsection{Konstante Störung $f(x) = A$}
\begin{enumerate}
	\item Homogene Lösung mit $y_h = 0$ berechnen
	
	\item Partikuläre Lösung mit $y_p = B$ (= Konstante) berechnen, indem zeitlich abhängige Terme der DGL ignoriert werden
\end{enumerate}

\subsubsection{Sinusförmige Störung $f(x) = (A \cdot \cos \omega x + B \cdot \sin \omega x)$}
\begin{enumerate}
	\item Homogene Lösung mit $y_h = 0$ berechnen
	
	\item Ansatz für Partikuläre Lösung: $y_p = C \cdot \sin(\omega t) + D\cdot \cos(\omega t)$
	
	\item $y_p$ in DGL einsetzen, $C$ und $D$ per Koeffizientenvergleich ermitteln
\end{enumerate}